當日我三大畢業 今日淪落到做Clerk 12k一個月

搵左咁耐工
剩係得中學畢業都做到既工請

非專科係咁上下

邊做邊揾啦
寫好啲張cv同學吓見工技巧
in得唔好，人哋點請你？

早知入非三大既專科

點解唔做ACO洗底

幾千人爭一個位
點會輪到我

個朋友中文MA咪又係一個月12k

不是的
2014年投考人數是約26000人
名額有約2000個位
平均都是10多人爭1個位

點會爭唔到呀大佬
我Asso仔都輕鬆入啦
考ACO 再考EO
政府仲有大把Officer grade可以考

無知一問，做ACO 點解會洗底

唔洗永績12k

其實好慘
大學畢業 讀咁多書都係12K
人地有父幹做保險一個月60K輕輕鬆鬆又買車買樓

巴打介唔介意講下咩科

so sci

想當年第一份工 8條女得我一個男既group interview interviewer仲要係3個女人 心諗咩事,呢次仆街得, 前個組都一半男一半女,得我咁.. gender bias都扣晒我分 簡直曬我車錢時間 最後決定hea in 自己都覺得自己成個小丑咁 in到個3個女人係到笑我

但結果in成左 freshgrad. 22k 到宜家都唔記得in果時講左咩

Soso 晒銀時

明架啦

坦白講 男同事普遍做野有效率 hr都會明白

咩工22k

其實做建築office果啲都有呢個數，high dip仔都收啦

女同事做事較細心，適合做QC
但講求效率，都係男啦

係連登講人工......

冇必要9吹

都冇讀過理科

唔洗架，報個high dip冇限讀咩科，有返一定水平就得啦。
同埋前境黎講做engineer or surveyor都唔錯，做安全就唔好啦，門檻低，唔值錢lu

讀緊垃圾it狗degree
雖然前途都黑暗
但估唔到仲有人慘過it狗

你係專業人士
間間公司都請

其實好多ibank,consulting 都請it喎
如果練下把口，我覺得有presentable既it仔都好過濕鳩bba仔

我當年仲衰過你，公司走路/失業半年/新公司超刻薄，迫落地盤落手落腳/做街霸sale 晚上十二點交單
過去有幾勁都無用，最重要係明天

真
以前中學有舊垃圾，冇腦冇口才
有父幹，撈到風山水起咁

你都未畢業

遲多2年樓主連保安都冇得做

吹奏少陣Surveying得唔得
性價比好低

It 人工係越做越低 on9先入行

今朝等車時見到...

前兩年做間傻西銀行clerk $10500
I know that feel bro

正 去in先

依家點

今年畢業，搵工搵到好灰

真心
我開頭都唔明樓主點解搞成咁
越近grad就越feel到

睇你in咩工，你in中小企，你想有幾多人工？，公司有無錢賺都成問題。
In大公司撈幾年差極有限，再跳又易啲。
幾年前3大Sci grad

啲中小企文職你係唔需要in,無career path ,一年加3 4%,姐係幾百蚊

IT 不嬲唔差

係 我yr1果陣都唔信

上年grad仲未有正職，好明白

我連工都未搵到， 我諗都係自己要求高。。。
來生不讀science

留名睇下讀晒銀屎可以有幾垃圾先

保安返6days 12個鐘 當然有呢個數

香港行行都唔掂

唔奇

終於有d真係正常大學生出既post
諗起之前有個巴打話大學生做retail bank勤力d跑數都有七萬一個月

9吹冇難度

香港只睇結果唔睇過程

係連登吹大自己人工冇成本點解唔做

吹完都冇意思
我講真話算

等到一刻開心過後 不開心
怎麼都不開心

樓主性格係咪內向? 同事關係好唔好?
利申: 我係大毒撚但被逼要扮得性格外向

我寧願做clerk
係就係少幾千
但人地問起我都可以答係乜乜銀行做文員仔，唔需要自爆人工
但如果人地問起我答做保安仲洗溝女

而家個市差到做ibd都唔保證有7萬

內向但唔叫毒既
唔會怕講野 但唔係多野講

其實IT一直都唔差LO 但班人唔知咩事成日唱衰IT

高級安全保安顧問

性格內向係搵工方面真係好蝕底
而家既HR個個都變態既，要個個fresh grad十項全能同埋outgoing

個陣搵左好耐都無工
結果有份12k文員
Keep住搵緊睇下有無份14 15k
非3大science

內向注定依世冇出息

巴打16fg so sci?
我完全明白有幾無助 同你同科但非3大

乜工都要內向真係好on9
你話見客就話啫，做backoffice既咁外向把撚
份人慢熱啫
對耐左都可以同同事打成一片架
仲唔會亂講是非添

三大grad都要圖

個陣放dse滿心歡喜入到大學
出到黎得12k
同期入唔到u班同學個個都搵緊15 16k
我仲要有10幾萬學費要還
諗起都覺得on9
好揀唔揀揀左讀science

樓主係邊間三大？
青山，葵涌定小欖？

IA 幫到你, 全年招聘
有料嘅可以考IO 不過等下次招聘

即管笑我做clerk

做私人公司文員不如考aco啦
你語文應該ok啦始終三大

英文廢

假膠呀？
定癈老細打手呀

做clerk好出奇咩

Shitty chem
夠唔夠低賤?
一畢業得 8000

依家做左5年政府，月薪已經3萬
(唔係紀律部隊)

人生贏家

政府工係你唯一出路

感覺全香港都話做政府
應該爭唔到

咁可以咩post都試下既
aco, eo, 紀律部隊散仔, 幫辦, 文職officer
入紙又唔洗錢

係囉 喺網上報都係打啲資料
唔搏下一定冇機會囉
甘唔甘心成世做呢啲先

早1 2年見住d同學考完dse
又話考保險牌又考地產狗牌
嗰時心諗入到u grad左唔係做保險狗地產狗下話
點知見住有個人
讀完social work grad左去做保險
再part time教下波
月入至少5 6萬
30歲有車有2層樓 結埋婚養隻狗
人生勝利組
即刻想去考翻個牌grad左做保險狗

千祈唔好做IT, 保平安。
繼續鄙視IT人：）

完全唔明點解會有人話IT好。
肥水不要讓人知啊。

無父幹月入5,6萬點三十歲買兩層樓

吹奏保險業post

Ao eo?

有無父幹我唔知呀 唔熟嗰個人 但見佢咁樣好葡萄

No, 橫洲收地嗰啲

除非佢貼糧單，否則d相呀、道具就算數啦
父幹又另一樣野了

唔會啦 ao 起薪3萬幾 eo 2萬8

到底3萬幾一個月係咩生活
我40歲都未必有

social work grad 呀
當做八年野啦
係咪一grad就有客可以5,6萬先

ao起薪49k
人生已贏

LE, 正

AO係咪多數請有經驗? 如果fresh grad 49k真係

英文廢就廢啦仲話三大畢業

好多fresh grad架

sor囉

唔係海歸/3大神科/1st hon 唔洗諗

仲衰過台灣

其實見到d同學撈得掂自己成pat 屎咁真係
16 grad 有2個同學入左紀律部隊officer 40k
有個馬會mt

呢啲情況真係唔想再同佢地約食飯嗰啲
心入面會覺得佢地有優越感睇唔起自己

咪撚玩啦自己消失啦

你啱
食飯嗌平啲既餐 唔加野飲都比佢地串

乜你係校園建立既友誼係咁商業化

關乜事，無人想比人知自己折墮

我情況同你一撚樣
有兩個fd fg 就紀律部隊主任級，雖然有個黑警除咗佢地之後朋友都唔差
但佢地都好鼓勵我，我講請去見工一定加油呀，又比貼士考我路，可惜我啲紀律部隊散仔都仲等緊offer
有時我覺得自己好廢，我寧願佢地笑鳩我，我可以唔洗再揾佢地，咁我自己唔會見到佢地唔會自卑
但佢地又咁好，我成日覺得孤苦咗佢地對我嘅支持

其中一個pi 其實唔熟，另一個同我一齊考so 呢家我就等緊散仔offer 繼續打份廢工考officer

份廢工我辭撚咗
比狗做
利申：三大哂銀時

三大

正苦工先係改變你人生的機會

唔係咁易既

廢大 self-finace 今年grad
In過運動界 演唱會界 同ngo
都係開12-13k
最後揀左間ngo
成日安慰自己 自己番5日 8hrs 舒服d
所以低人工過d sales 保安 洗碗

同樓主同樣命運

唉

self-finace

你唔係以為aco英文勁？

驚競爭對手勁比人比下去
連登個個狗沖aco

圍爐post

利申13k resigned

無分別，只係可以食好少少，去多一次日本
3萬蚊一個月，你稅都交多D

Fresh grad見到身邊同學考到紀律部隊officer真係好拎葡萄 明明幾個月前大家仲係係同一個班房上堂onon99咁 依家佢已經變左搵40k一個月既人生贏家

屌 3大姐
佢地除左難入 我真係諗唔到仲有咩優勢

i know that feel

而家多人爭，平均質素高咗好多
二三十年前冇乜人apply政府，舊嗰批質素差唔出奇

最震驚既係佢平時係班入面既表現完全唔突出 呢下反差我真係接受唔到 而我仲係個等緊aco offer既可憐蟲

仲有非投考同你爭嫁嘛
利申非投考

機保9碼肯定呢個價

吓吓用搵幾錢做比較 會唔會好辛苦同好港豬 ？

retail RM, 三年經驗左右，hang seng/hsbc SO4
SCB M17, 老底都已經四皮幾，到數連incentives
7-8皮其實 reasonable. top RM 一quarter 可以分成十幾萬incentives

不過壓力大到仆街同唔係個個都跑到個target就真。理論上係得但絕對唔容易賺呢個數

睇得出你仲係學生

就算係大學生都會拎pt搵幾錢黎比
更何況出黎做野
見你搵唔到錢仲會理你咩

機場工出晒名閪
又遠水又貴車費
咁既價不如做地鐵
車費都慳埋

講緊保安個價喎，我知佢閪

grad左1年做緊大學工
好淆，人地著通clerk都有master

點解唔揀nur/engine?

咁樓主真係轉吓工好 做文員你想有幾錢人工？
其實轉跑道唔難 睇你有無決心嘅姊
我有朋友工作壓力好撚大 要睇精神科 不過佢成日話轉工都無轉 因為驚搵唔返哩個價錢 所以我先問錢是未真喺唯一標準
我另一個朋友做開某類專業嘅文員 搵錢唔多 讀書唔多 依家讀梗個工程學位 佢仲要係女仔都夠膽轉去一行大部分都係地盤佬嘅行業 所以話上網吐苦水 不如直接行動
樓主俾心機 始終讀過吓大學都有啲基本能力 要轉跑道搵多啲錢其實唔難

因為信一個討論區
而放棄投考機會
老實講你都幾on9
就咁去試下報有幾難?
入到場試左先啦
下下就話自己廢 依樣唔去 果樣唔敢試
得罪問句 你三大出黎會差得去邊? 點都唔會係地底泥果種啦

DSE 2012年轉制開始
正常學生19歲 中六考完DSE
過咗1-2年，已經係19歲到30歲
條友有時光機，抵佢發達啦

我畢業好耐啦
其實朋友搵得多錢 我有得分咩 做咩佢搵得少錢就唔理佢
我識得嘅玩開嘅都唔知大家搵幾多 反正知道咗之後 搵得少嘅會唔開心 為咩呢？無謂要朋友傷心啦
真係朋友就無謂比較人工啦 啲so called friends 就學上連登9吹自己搵十萬一個月啦

正是
我識d同學都冇咁商業化友誼

咪做呀 第一份工12k 下一份工嘅人工都係12k加上去 實俾人壓價

咪撚弱智
要害人咪9up啦
又想叫人做aco?

好啦我試下aco

其實真係好講際遇，有幾多人一帆風順，廿幾歲人定成敗太過誇張，我同意樓上巴打講比多d機會自己，唔好睇死自己

為左水人入行,吹到咁大

其實永遠都唔好放棄同覺得咁就會成世
我識個朋友仔佢GPA低到一個點 最後叫做畢業到 出哩做嘢好勤力 依家大公司做梗 食咩玩咩去邊都可以唔洗點睇價錢 唔好信咩第一份工少人工之後都會少人工 俾心機啦巴打 我第一份工都得幾千蚊

你想試都冇得試, 除非你有報呢次個招聘，如果唔係等多2年或以上aco先有招聘2年之後你點會仲甘心入aco拎個starting point

讀非專科嘅後果

頂，要做到先得
鬼唔知做sales發達咩
個大學生未grad做保險都六七皮一個月
做到先得

12k 政府工既話我唔屌你
commercial既話你知唔知醜

關專科咩事
it工程好多fg搵22-30k
搵12,14k果班咁點?

就當你唔係專科你同屆
我又唔信全世界都搵11,12k
走哂去考aco啦

搵到個同科fg搵20k
你又話人地成績好 first hon
自己又無人英文口材咁好之類藉口

下次開aco好似出年6月

巴打三大咩科呀

ao 起薪係4萬9
交五萬七稅
但係人地份工年年跳point跟通脹調整+公務員福利
人地三十歲前一定買到樓啦，咁都無分別

你望下人地考到同去到final係咩人啦
一定唔會係果d怨自己
非專科又搵得12k既人

無怨
大部份人JRE都收左皮
起碼佢地枝筆係勁先
但我覺得係香港無得要求個個都有能力既，如果你望下ao班人，你發現其實差唔多個個都係最少中產出身，先可以train到你語文能力出黎
無能力又想搵兩餐咪讀下nursing,social work 果d有個牌既

語文差 但又非Engine既三大
仲要係公屋

under so晒

做咩唔去big 4洗底幾年後刷高個人工再轉行? 三大唔駛專科都幾有機 捱幾年 考個牌 你轉工個牙力都大左好多啦
咪聽連登仔話big4 audit做狗乜乜乜
trade off黎 用額外時間精力拉近番少少你同你同學既距離
再唔係炒下野 唔包贏 唔一定輸 睇你做化

唔記得利申返 我gpa唔過3

都得架 睇表現 起碼三間會收 唔駛讀acct

I know that feel bro
同樣處境、take offer被屋企屌成狗

咁到底樓主想點
書又讀唔好 aco big4 又唔去試
淨係怨12k

我會試下
但驚都唔夠人爭姐

留名
我都係三大非專科 今年grad
好快就好似樓主咁

咁你個三大點入架 唔夠人爭

英文3
其他5 5*
可惜見工要既能力基本上睇英文oral only

今年去in big4個個都至少有份intern係手
時代唔同啦，無intern真係三大都收皮

咁既然都唔睇學歷
點解唔試下做sales?
唔係賣保險金融美容電話推銷個d
係其他
例如賣IT產品俾公司、批發食材俾餐廳
起碼底薪萬二再有佣金
都可以上到萬八啦

intern如果做番big4無direct offer其實幾大穫
其他cpa firm既intern其實無咩用 影響到你唔係白紙仲衰
何況樓主係non acct ，intern 無咩可能有exp
而家咪叫佢用大學既eca同出黎做野既經驗博下個junior post 混水摸魚

大學eca 得啖笑

oral 可以練

英國奴

咁梗係唔係做個19member 去下交流團都寫出黎啦
樓主分分鐘係三大做開風雲人物 大soc既P 攪過無數joint u活動 R過無數sponsor 又去過幾個國家exchange 了解當地風土人情 有少少國際視野
所以我唔敢低估樓主個background住

樓主唔洗灰
三大畢業失戀半年

咁睇得起我
冇exchange 有玩過下活動 ocamp 但冇咩用

失戀點同失業

打錯 失業

咁你都真係幾廢

唔少人去大陸台灣讀醫考到LMCHK入HA搵十皮
你班三大狗

非3大 唔過3 0eca 垃圾intern照入big4 而家仲緊high pay

ching interview一定好撚勁

唔係..好撚廢
DTT group in已經收左皮

係啊,所以寧讀專科,都不要讀濕鳩科
就算出國讀都好

香港地=有牌有得玩

ACO 都驚唔夠人爭
你中五定中大畢業呀

你個名

正苦工大把post, 唔係只係得aco

同隔離登袁崇煥一撚樣
(唔識邊個自己search下)
日日埋怨做會計撈唔起

叫佢考ao/eo又話難考
考番政府會計果d po
又話一定冇可能入到

屌講來講去都係考aco
同呢d人講哂氣啦
仲有人認真覆
比意見佢 佢又話無能做到

乜都唔好考搵死一世12k啦你

Polyu Ugc fresh grad 既我淪落到要去做機場保安，見到中學/大學朋友真係想搵窿捐！結果我頂唔住呢份壓力裸辭。

無人話三大畢業威啲 個人唔醒畢業出嚟又唔識做人12k算好嫁喇

我13畢業得11.5k

講下我自己，100%真，唔係斷jj

會考13分，勉強升中六，
AL 1e 4f 1u
之後repeat中七，3e 2d
去左space讀 science asso,
兩年後 gpa得2.8
入左shitty self finance既 chem degree year 1,
3年後 gpa 2.4 shitty chem畢業，
第一份工搵左半年，
8000蚊月薪，大家係咪覺得人生已完?

之後做左9個月，第二份工 9000蚊，
再做左9個月，考到政府 LI,
中五要求，起薪點$10300，
做左五年，咁岩政府退休潮，
已經有得升職，月薪三萬，
再做六七年Max 就有四萬，
朝9晚5半，五天工作

際遇。

地位已經好好

咩major?

的確係，際遇加運氣，我承認，
但如果我當初shitty chem 2.4 gpa畢業後，人工只有8000蚊然後自怨自艾，
咁就一世

我寧願做個文員仔（少幾千）好過做機場保安，見返舊同學真係無地自容。

上面講做銀行rm啲人
乜咁易有得做既咩?

認真 吹水死全家

識人三大pure science仲要third hon左
都一grad就考到EO
好多野都好講運氣 試多啲又何妨

向香港地,hon=無用

政府工除左AO不嬲都唔睇hon
老實講, 咩hon同工作能力都冇咩關係

關hon咩事

中學暑假做part time都有13k一個月啦

結論:
考到正苦工就係人生贏家, 唔理你什麼學歷, 背景

結論:
總結以上的回應
考到正苦工就係人生贏家, 唔理你什麼學歷, 背景
各位記住努力考到正苦工啦

The best way and the only way in hk

有無地方係香港咁撚痴線 一係就要入政府 一係就再專科 睇返咁多頁 好多巴打都係非專科 但入左政府[sosad
利申我都好撚想入
老老實實 就算支那是但一科大學grad都好輕鬆搵到正常工(當然人工係跟返佢地個Range) 究竟香港點解會咁

私企閪囉
以前政府文員位人工唔夠私人企業文員高人工

但政府就不停加，依家CA都有11k, ACO 13k
私企如果行返以前高過政府文員既方向，大部份文員可上至20k
可惜就是私企一直唔肯因應學歷通脹而加人工，導致幾年前又係12k, 幾年後又係12k局面。

結果，做文員入政府啦

好簡單
就算係專科(唔計神科)
你要做幾耐先有EO起薪人工?
engine仔就算考埋牌仲差成個馬位

得醫科牙醫有D玩

私企....香港人向私企都就快無頂企了
個個狂請大陸人同奶共

開始ACO 都高過大學畢業生起薪了

政府就不停加
私企就唔加

既必然後果

睇左呢度, 或者身邊既朋友

唔夠醒/無學歷/唔夠叻
全部番身成功既方法都係考到正苦工
結論: 總之考到正苦工就可以番身, 就係人生贏家

日韓狗咪一樣,唔係名牌大學就廢,做唔到財閥公司就窮

有得簡我都唔想咁
咁撚多勁人爭mt 大公司

唯有轉工加上去
好多人都係咁

完全認同
做到主任/督察級 3/4皮野起薪
喺出面私人公司做好多年都未必有呢個價
仲要可能人到中年會比人炒
廢啲既去考啲起薪萬幾既政府工做得耐一樣著數 做返五年升到職可能都有三萬
啲垃圾私人公司成日想一萬蚊請個大學生返黎乜都識做用到盡

屌有早知冇乞衣啦
有時做左啲野triple check完都唔知自己錯乜

早知讀it Engine acct nursing是旦一樣

大學應該cut哂啲濕9 純文純理乞食科
聽啲老師話揀科要跟興趣千期咪中伏
班友做到老師上哂岸唔知出面行情喺度9up老點啲學生 有讀哂銀時既分不如去讀ou nursing

私人工, 人工高, 好易中年失業, 失業後無人請
又或者ot到你傻, 又或者跑數壓力勁大

呢樣真
讀垃圾社科出到黎既唯一出路竟然得考政府呢條路真係弱撚會

專科幾辛苦你又知唔知
工作量大到痴線
基本上斷六親咁濟
我civil hd grad
識得18般武藝都唔夠啲皇親國戚上得快
學識多但人工仲低過班雜工中工
人地ot有雙工三工我ot做義工
仲要趕proj星期六日都要返去跟
地盤又危險有事起黎仲要驚冇左份工
仲要日日受同事老細老屎忽client supplier既氣
仲未計之後讀pt degree 考牌
又要錢又要時間
根本就係用生命換錢

早知係咁當日去cic讀個油漆或者釘板course出黎做裝修算鳩數

個陣個老師叫我地跟興趣揀
如果唔係4年會讀得好唔開心
話咩科科都有出路
之後我因為鍾意phy a123擺左science
一科engine都無擺
屌諗起都on9

aco舊年已經高過好多大學生起薪啦

政府唔洗ot
真係合約寫返幾放幾就返幾放幾

私企ot係必然
話就話有花紅
實際都係一個月糧左右
除返工時仲少過aco

99% 老師都係一畢業就從事教育
根本唔明出面市場係點 聽佢地講真係雙目失明

n展個市唔好人工仲衰過你做其他行業
唔好以為n展一定好好搵
09年到今日個大運已經行完
舊年17，18k fg好正常
今年人工已經回落到15，16k
degree 搵grad e 冇咁上下成績好難搵工

班柒頭同出面脫晒節咖啦
咪撚聽佢地9up

而家連教席都一大班人爭餐死
唔係點會咁多人出黎做補習

講開又講 除左政府 其他公營機構請個同樣Post 係諸多要求
早兩日見到消委會請 ca 又要兩年經驗 又最好識搞event 又要交撚埋cv同cover letter講下點解想入 你人工又跟足政府由pt1開始 都on撚9

今時今日跟興趣讀升香港u都係嘥柒氣
炒晒d教書既professor, 得番班呃飯食既係到尻嗡
你只會愈讀愈覺得返黎嘥時間

人大左你就會發覺教得書既都係駝鳥垃圾黎架啦

講到專科咁正
你地當初點解唔揀?
it收生分數低學費平
你地又唔去讀?
係要揀旅遊酒店ba果d?
輸打贏要?

唔驚
連登班人你估又好勁咩

收分同收入唔成正比

愈低分反而個性價比仲高
例如護士、警察、老師

ACO 果啲本來請中五畢業
大學生就剩係識壓自己價

垃圾港

有得簡都唔想

低收入好過無收入

當年第一放左ust science
第二放 bu science
第三放city n 展

好彩入到city n 展
final year 1月. 未完sem 已經2個offer 17k up

你真係好運

唉 好想入唔到A1

n 展 測量 都唔好做

你2年考到測量牌 30k
3年考到n 展牌 35k
好唔好搵就

問題係壓力好大 ot 好多
用命用肝去換

3年考到engine牌
有神快拜

我測狗黎 唔清楚n 展 我d 同事好多2年1 take 考到

點解唔中五出黎做?

跟興趣選科難聽過粗口

八年十年考到都偷笑

真心 三大讀文科既人究竟可以搵啲咩工

近10年8年，CA及ACO比人不斷吹奏，講到好似好HEA，10年後穩袋近3萬，我係普通大學生都申請啦，遲啲ACO可能9成都係大學生做

非香港純文科double degree 畢業
做過無十份都八份工 跟車送貨倉仔 17K
銀行狗 外賣仔 搵唔到食
寬頻街霸 2xK

最後渣大車接生意 月入12萬 每月支出約五萬多

路自己行出黎 加油 各位畢業生唔好再諗5天工 14日AL
12K 文職了